台灣9成民意反一國兩制 陸委會：不會在威脅下屈服中共

9成民意反一國兩制 陸委會：不會在威脅下屈服中共
新頭殼newtalk | 陳佩君 台北市報導
發布 2020.11.09 | 12:03

陸委會主委陳明通在立院內政委員會備詢。 圖：張良一/攝

針對未來兩岸關係，陸委會主委陳明通今天(9日)在立法院報告時表示，根據陸委會民調顯示，9成左右台灣民意反對中共「一國兩制」及對我政軍打壓，並支持政府推動兩岸和平穩定政策，這是台灣朝野各界的共識。面對未來兩岸關係挑戰，政府採取必要防禦作為，不挑釁、不冒進，更不會在威脅下屈服。

立法院內政委員會今邀請陳明通等人赴立法院進行報告並備詢。針對陸委會近日推動重點工作，包含掌握中共對台動態，維持台海和平穩定、反制中共對台統戰，強化兩岸交流管理、兼顧防疫及民眾權益，有序管理入境措施、建立香港人道援助機制，提供諮詢關懷；在未來工作方向上，會妥慎應處兩岸情勢發展，管控可能風險、落實國安防衛法制，維護兩岸交流秩序、協助台商因應變處局，強化中資審查管理、關注香港民主人權，完善台港澳交流規範。

陳明通在報告時表示，日前中共召開「五中全會」，提出未來5年及中長期經社規劃，在對台政策上強調推進其「一中原則」的統一進程及遏制台獨；對岸堅持不放棄對台動武的挑釁侵犯行為、破壞台海現狀，企圖迫我接受其片面設定之政治主張。

陳明通說，政府支持合於規範、有助良性互動的兩岸交流；因應兩岸交流情勢，持續研修兩岸條例等法規，檢討強化中國人士來台之安全管理。為防範境外敵對勢力對我滲透干預，政府已修正「國安五法」及制定「反滲透法」因應。

陳明通提及，近期中共透過「海峽論壇」、台灣光復75週年等活動，進行統戰分化，企圖扭曲歷史事實，陸委會事前均提醒國人避免參與、遵守交流規範及留意社會觀感。針對中方迫我大專院校簽署不當文件，陸委會與教育部加強審查兩岸校際合作書約；中國OTT TV業者在台違法落地，陸委會亦協同主管機關明訂相關禁止事項，匡正市場秩序，保障民眾權益。

陳明通也說，今年6月中共強行實施港版國安法，傷害香港自由權利，政府支持港人捍衛權益，陸委會依據總統及院長指示，規劃「香港人到救援關懷行動專案」，在「台港經濟文化合作策進會」下，建置「台港服務交流辦公室」，提供就學、就業、投資創業、移民定居等諮詢與協助。據報告統計，從7月營運至今10月底為止，以接獲逾1600多通電話及電子郵件。

陳明通表示，未來美中關係發展將牽動全球戰略布局及台海情勢，中共對台將繼續透過認知作戰與其他政軍外交、經濟法律等單邊強制性作為，對我不斷施壓恫嚇及限縮台灣選擇空間。陸委會將持續關注情勢發展，妥慎評估應處，遏阻中共以任何形式威脅國家主權安全及台灣民眾福祉。

陳明通提及，為持續完備民主與安全防衛法制、防範中共進一步推進滲透干預與統戰作為，陸委會協調相關機關具體落實國安法制，並加強向國人說明交流規範及提醒安全風險。

有鑑於美中貿易戰及疫情對全球產業鏈造成衝擊，陳明通指出，陸委會將持續關注中國整體經濟情勢，及中共推動加大對台商吸引拉攏、參與對岸區域發展的相關作為與影響，並協助台商回臺投資或分散布局。

在考量國際跨境投資模式之多元化及複雜化，陸委會也持續會同主管機關修正中資來台規範，強化管理，遏阻中方違法規避，確保台灣經濟安全與整體利益。

Taiwan no.1

賣國魚D支持者呢

嗰一成算唔算叛國

台美軍事交流持續 美陸戰隊傳赴台授課

台美軍事交流繼續中。圖為台灣海軍陸戰隊操演一幕。（資料照）

2020/11/09 13:17
〔記者涂鉅旻／台北報導〕美國總統大選預料將由民主黨總統候選人拜登勝出，預計明年一月就任，但台美軍事交流並未因政黨轉移，以及武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情而全面喊卡，傳美國海軍陸戰隊應國軍之邀，到高雄左營教授陸戰隊與特勤等突擊舟、快艇滲透作戰課程，且今日起進行為期四週，顯見二國軍事交流仍恆常進行。

對此，海軍今日並未否認也未承認表示，為維持區域的和平穩定，台美軍事安全合作交流均維持正常進行；惟有關個案內容，不予評論。

全球各國今年受武漢肺炎疫情影響，跨國來往紛紛減少甚至停擺，國軍出國考察、交流計畫也多半暫緩，不過，仍有少量台美小批次軍事性質往來持續進行。由於我國海軍陸戰隊今年7月進行膠艇突擊登陸操演時發生意外，不幸造成3位士官兵殉職，加上陸戰隊也將持續強化特戰、反恐作戰能量，因而添購作戰突擊艇的配套裝備，外傳美軍來台，可能就跟訓練與裝備使用等有關。

思想無罪
有行動才有罪